---
title: Talkshow Video Game
date: 2012-09-07
categories:
- laporan
- Next Generation
---


![200px-September_7_2012_NextGeneration_InternetMarketingNGORumahZakat1.JPG.jpg](/uploads/200px-September_7_2012_NextGeneration_InternetMarketingNGORumahZakat1.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }

![200px-September_7_2012_NextGeneration_InternetMarketingNGORumahZakat3.JPG.jpg](/uploads/200px-September_7_2012_NextGeneration_InternetMarketingNGORumahZakat3.JPG.jpg){: .img-responsive .center-block }


**Tujuan** : Talkshow Video Game

**Lokasi** : Kantor Rumah Zakat Indonesia 

**Alamat** : Rumah Zakat Indonesia, Kantor Internet Marketing, Jl. Mijil, Bandung. 

**Jam** : 08.00 - 09.00 

**Hadir** :
* Rini Mulyani (Narasumber)
* dan 30 Peserta Lainnya (Karyawan Rumah Zakat)

**Ringkasan** :
* Pembukaan diawali oleh pembacaan doa dan ayat Al-Quran
* Materi (Rini) : Sejak kejadian 9/11, dunia dan industri hiburan punya sosok penjahat 'baru' : teroris. Tak dipungkiri label teroris seolah dekat dengan etnis Arab dan Rusia. Di beberapa media seperti film dan program televisi orang Arab dan Rusia sering digambarkan sebagai teroris atau penjahat. Tak berhenti di televisi dan film, ternyata citra buruk bangsa Arab dan Rusia juga ada pada video game. Beberapa video game sengaja meletakan tokoh-tokoh dengan etnis ini sebagai penjahat. Jelas kita perlu khawatir, karena video game seperti ini kerap dimainkan oleh anak-anak. NXG Indonesia berusaha memberi pemahaman lewat rating, bahwa beberapa video game dengan konten dewasa sangat tidak cocok untuk anak-anak.
* Diskusi 
